\documentclass[a4j,fleqn]{jarticle}
\usepackage{arhako}
\usepackage{emathR}
\usepackage{emathAe}
\usepackage{showexample}

\begin{document}
\hakosyokika
\abovedisplayskip=0pt
\belowdisplayskip=0pt
\section{\cmd{centermodetrue}}
12回目は \cmd{centermodetrue}(253回)です。
\subsection{なぜ\cmd{centermodetrue}か}
センター試験などでは，ハコの中に要求する答えの桁数分の文字を置く
出題法が取られています。

\cmd{Hako}では，\verb/<..>/オプションで，ハコの中の文字数を指定しています。
\begin{showEx}{\cmd{Hako}中の文字数}
\xdef\HakoKaiFilenum{0}
\hakosyokika
$3^{100}$は\Hako<2>桁の
整数である。
ただし，$\log_{10}2=0.4771$とする。
\end{showEx}

ところで，答えを埋め込む場合には，答えの桁数から文字数を
カウントできるわけですから，\verb/<2>/オプションはいらないはずです。
そこで，\cmd{centermodetrue}を宣言すれば，\verb/<2>/オプションを
つけなくてもハコの中の文字数を答えの桁数からカウントすることにしてあります。

\begin{showEx}{\cmd{Hako}中の文字数}
\hakosyokika
\centermodetrue
\openHakoKaiFile
$3^{100}$は\Hako'48'桁の
整数である。
ただし$\log_{10}2=0.4771$とする。
\closeHakoKaiFile
\bigskip\hrule\bigskip
【答】
\inputHakoKaiFile
\end{showEx}

\clearpage

\subsection{実例}
大学入試問題から拾ってみます。

\edef\HakoKaiFilenum{0}%
\hakosyokika
\OpenKaiFile
\begin{enumerate}[\Large 1.~]
  \item \ReadTeXFile{0000200102}\syutten{2001 センター}
  \item \ReadTeXFile{2334200107}\syutten{2001 東京工科大学}
\end{enumerate}
\closeKaiFile
\begin{center}
【答】
\end{center}
\inputKaiFile
\end{document}
